星展前主任以1.5萬元賄前同事助盜客戶資料囚13個月

(資料圖片)

星展銀行前業務拓展主任提供1.5萬元報酬，換取在職的星展女助理客戶經理協助，令對方擅自登入公司電腦系統，取得客戶資料後轉交給她。兩人被廉政公署拘控，經審訊後，前業務拓展主任被裁定串謀向代理人提供利益，及有不誠實意圖而串謀取用電腦兩罪成立，今在東區法院被判入獄13個月。

被告林倩如申請保釋上訴被拒。裁判官指涉案行為在文明社會不可容忍，若銀行體制內發生貪污，會對社會造成深遠影響，雖然控方無證據顯示被告如何利用資料，但可推斷這些資料可以換取利益，鑑於客戶資料敏感，金融財務資料非常珍貴，法庭必須判以阻嚇性刑罰。

案發於2015年11月2日至2017年12月6日期間，林倩如串謀前同事周伊琪犯案。周伊琪早前受審後被裁定串謀使代理人接受利益，及有不誠實意圖而串謀取用電腦罪成，被判160小時社會服務令，並須將所收取的1.5萬元交給星展。

【案件編號：ESCC1194/18】
記者陸羽平

個名好在似後生咁

洋名Yuki果類？

佢地兩個係好多行業已經玩完

條女好靚，岩岩新聞見到